假如世界同步走進黑暗 紐約城市大學國際政治經濟學教授 - 夏明

全文

假如世界同步走進黑暗
紐約城市大學國際政治經濟學教授 - 夏明

中、西方對歷史的發展有線性和迴圈之爭。螺旋式上升、波浪式起伏可能就是二者的折中。着眼個人小歷史/小段史，我們較難定位所處的時代。以大歷史觀之，2020年人類是否同步進入了歷史的黑暗隧洞？

發出如此沉重疑問，是因為在新冠大瘟疫肆虐全球之際，世界衞生大會將於5月18日舉行，居然排斥代表近2,400萬人口的台灣作為觀察員出席網絡大會。納粹德國屠殺幾百萬猶太人被寫進了人類罪惡史，但世衞卻在一場百年才遇、可能徹底改變人類文明的大流行病疫中，把兩千多萬生命安危置於不顧，不能不說是一場罪惡正在進行時。

匪夷所思的是，中華民國政府在1946年簽署的《世界衞生組織章程》明確宣稱，在《聯合國憲章》的指導下，奉行維護「萬民幸福、和諧關係和安全」的基本原則，其中包括。。。。。。。。
。享受這一基本權利必須建築在中共政府的認可的政治前提上。而這個國際組織居然認可這一做法，並聲稱不願將台灣加入政治化，從而任由最壞的一種政治化威脅生命。面對這樣的荒謬，全世界卻無能為力。這不能不說是一種全球體系危機。

早在2014年，牛津大學的伊恩·戈爾登和他的助手合著《蝴蝶缺陷》 （The Butterfly Defect）一書，分析「個人和不相關的事。。。。。。。。。通通訊基礎設施崩潰、生態氣候災變、全球流行大病疫爆發等災難，在21世紀同時出現、惡性互動，而世界治理體系和各國領導體制無力應對，導致全球治理危機和崩潰。

過去20年，各種災變已現端倪。2008年的金融風暴是真正的一次體系風險。2020年新冠病毒在數月時間裏肆虐213個國。。。。。。。。。。產，世界經濟陷入當代史上最嚴重的危機，全球貧困的普遍惡化必將引發失控的移民浪潮。而面對這些危機，世界主要國家的精英層和領導集團暴露出令人難以置信的無能、無責和無恥；主要國際組織缺點暴露無遺，例如聯合國缺位，世界銀行和國際貨幣基金組織只能提供杯水車薪的救濟。

而世衞這個負責協調全球公共衞生事務的最高機構，在疫情初期與中共合作，拒絕及時通報實情，遲遲不把疫情宣佈為全球大瘟疫；後來又在中共「大撒幣」外交攻勢。。。。。。。。。。。。起的彈劾簽名運動，栽贓抹黑台灣政府。中國政府還渾水摸魚，明確以戰爭武力威脅，宣稱台灣參加世衞大會的努力只會促使大陸採用「非和平的方式」完成「統一」。一場全球範圍的、涉及疫病、經濟、政治、地緣戰略和人口貧窮和流動的完美風暴已經形成！

中美寡頭利益聯合體「易子而食」

為甚麼會這樣？簡單說來，比較優勢促成的中西方分工合作，由於西方的天真和實用、中國的狡黠和野心，逐步演變為雙向的管制制度投機。例如，西方低人權、高污染的。。。。。。。。。。。方，尤其讓專制體制這一「中國病毒」癌化，同時腐蝕了西方的自由民主。愚昧、貪婪、狂妄和自私，把世界帶進了黑暗年代。

人類如何有出路？如果世界絕大多數國家和人民不接受「新共產主義」下的「第二中華人民共和國」，一是需要美國回歸國際主義，推動重建自由民主的國際體系；如果人。。。。。。。。。。。家，例如德國、法國、日本、澳大利亞等國就必須承擔歷史重任，維護人類自由民主的價值和體系。

台灣能否加入世衞？全球能否擺脫大瘟疫？世界經濟能否走出蕭條？人類文明能否邁出黑暗？所有的答案都需要人。。。。。。。。。新政」成功回應嗎？

夏明
紐約城市大學國際政治經濟學教授